%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachelorproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op LaTeX-sjabloon ‘Stylish Article’ (zie voorstel.cls)
% Auteur: Jens Buysse, Bert Van Vreckem
%
% Compileren in TeXstudio:
%
% - Zorg dat Biber de bibliografie compileert (en niet Biblatex)
%   Options > Configure > Build > Default Bibliography Tool: "txs:///biber"
% - F5 om te compileren en het resultaat te bekijken.
% - Als de bibliografie niet zichtbaar is, probeer dan F5 - F8 - F5
%   Met F8 compileer je de bibliografie apart.
%
% Als je JabRef gebruikt voor het bijhouden van de bibliografie, zorg dan
% dat je in ``biblatex''-modus opslaat: File > Switch to BibLaTeX mode.

\documentclass{voorstel}

\usepackage{lipsum}

%------------------------------------------------------------------------------
% Metadata over het voorstel
%------------------------------------------------------------------------------

%---------- Titel & auteur ----------------------------------------------------

% TODO: geef werktitel van je eigen voorstel op
\PaperTitle{Het verbeteren van image pre-processing voor OCR met artificiële intelligentie: een vergelijkende studie}
\PaperType{Onderzoeksvoorstel Bachelorproef 2021-2022} % Type document

% TODO: vul je eigen naam in als auteur, geef ook je emailadres mee!
\Authors{Niels Van den Eynde\textsuperscript{1}} % Authors
\CoPromotor{Co-promotor\textsuperscript{2} (Bedrijfsnaam)}
\affiliation{\textbf{Contact:}
  \textsuperscript{1} \href{mailto:niels.vandeneynde@student.hogent.be}{niels.vandeneynde@student.hogent.be};
  \textsuperscript{2} \href{mailto:}{};
}

%---------- Abstract ----------------------------------------------------------

\Abstract{
	We vertrekken van veel voorkomende problemen die we kunnen hebben als we foto’s van gebruikers verwerken in onze software. In deze bachelorproef behandelen we deze problematiek uit het standpunt van Docbyte, een bedrijf dat alles dat met documenten te maken heeft tracht te digitaliseren.
	Zo kan het bijvoorbeeld zijn dat er een identiteitskaart moet worden ingescand. Vaak wordt een eindgebruiker ook de keuze gegeven om met een smartphone een foto te nemen van dit document. Het probleem hiermee is dat bepaalde gegevens op deze foto’s onleesbaar kunnen worden voor OCR software. De foto kan bijvoorbeeld overbelicht geraken als gevolg van de flits van de camera, ook kunnen er vlekken aanwezig zijn of kan de afbeelding gekanteld zijn.
	In deze bachelorproef stel ik een classificatiemodel op. Zo'n model heeft normaal als output een vector die de lengte heeft van het aantal mogelijke categorieen waartoe de input kan behoren. Elke waarde van die vector stelt dan de waarschijnlijkheid dat ons gegeven tot die categorie behoort voor. Hier kunnen we dan de waarden die boven een bepaalde grens aannemen als fouten die onze foto bevat. Normaal loopt zo'n foto een vast proces door om de foto te verbeteren. Echter kunnen we nu op basis van onze classificatie dit proces gaan aanpassen zodat er enkel gecorrigeerd wordt op basis van de geclassificeerde fouten. Nadien zal ik een vergelijkende studie opstellen met enerzijds mijn model, en anderzijds bestaande oplossingen voor pre-processing. Deze bachelorproef heeft hopelijk als resultaat dat het inderdaad economisch en technisch zinvol is om zo'n oplossing zelf te maken. Verder zou zoiets nog kunnen gebruikt worden in bedrijven die gelijkaardige noden hebben.
}

%---------- Onderzoeksdomein en sleutelwoorden --------------------------------
% TODO: Sleutelwoorden:
%
% Het eerste sleutelwoord beschrijft het onderzoeksdomein. Je kan kiezen uit
% deze lijst:
%
% - Mobiele applicatieontwikkeling
% - Webapplicatieontwikkeling
% - Applicatieontwikkeling (andere)
% - Systeembeheer
% - Netwerkbeheer
% - Mainframe
% - E-business
% - Databanken en big data
% - Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie
% - Andere (specifieer)
%
% De andere sleutelwoorden zijn vrij te kiezen

\Keywords{Machineleertechnieken en kunstmatige intelligentie. afbeeldingsclassificatie --- beelverbetering --- vergelijkende studie} % Keywords
\newcommand{\keywordname}{Sleutelwoorden} % Defines the keywords heading name

%---------- Titel, inhoud -----------------------------------------------------

\begin{document}

\flushbottom % Makes all text pages the same height
\maketitle % Print the title and abstract box
\tableofcontents % Print the contents section
\thispagestyle{empty} % Removes page numbering from the first page

%------------------------------------------------------------------------------
% Hoofdtekst
%------------------------------------------------------------------------------

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

%------------------------------------------------------------------------------
% Referentielijst
%------------------------------------------------------------------------------
% TODO: de gerefereerde werken moeten in BibTeX-bestand ``voorstel.bib''
% voorkomen. Gebruik JabRef om je bibliografie bij te houden en vergeet niet
% om compatibiliteit met Biber/BibLaTeX aan te zetten (File > Switch to
% BibLaTeX mode)

\phantomsection
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}
